[
    {
        "id": 1,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué equipo ganó la English Premier League 2015-16?",
        "correct_answer": "Leicester City",
        "incorrect_answers": [
            "Liverpool",
            "Cheslea",
            "Manchester United"
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué equipo ganó la Copa Mundial de la FIFA 2014 en Brasil?",
        "correct_answer": "Alemania",
        "incorrect_answers": [
            "Argentina",
            "Brasil",
            "Países Bajos"
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuántos jugadores de fútbol deben estar en el campo al mismo tiempo?",
        "correct_answer": "22",
        "incorrect_answers": [
            "20",
            "24",
            "26"
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Este locutor deportivo canadiense es conocido por su papel en 'Hockey Night in Canada', un programa de comentarios durante los juegos de hockey.",
        "correct_answer": "Don Cherry",
        "incorrect_answers": [
            "Don McKellar",
            "Don Taylor",
            "Donald Sutherland"
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En el béisbol, cuántas faltas son un out?",
        "correct_answer": "0",
        "incorrect_answers": [
            "5",
            "3",
            "2"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué país fue el anfitrión de la Copa Mundial de la FIFA 2022?",
        "correct_answer": "Qatar",
        "incorrect_answers": [
            "Estados Unidos",
            "Japón",
            "Suiza"
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Quién ganó la UEFA Champions League en 2017?",
        "correct_answer": "Real Madrid C.F.",
        "incorrect_answers": [
            "Atlético de Madrid",
            "AS Monaco FC",
            "Juventus F.C."
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el nombre del estadio local del Manchester United?",
        "correct_answer": "Old Trafford",
        "incorrect_answers": [
            "Anfield",
            "City of Manchester Stadium",
            "St James Park"
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "difficulty": "easy",
        "question": "En el golf, ¿cómo se llama a una puntuación de dos bajo par?",
        "correct_answer": "Águila",
        "incorrect_answers": [
            "Birdie",
            "Bogey",
            "Albatros"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué equipo ha ganado más Copas Stanley en la NHL?",
        "correct_answer": "Montreal Canadiens",
        "incorrect_answers": [
            "Chicago Blackhawks",
            "Toronto Maple Leafs",
            "Detroit Red Wings"
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué piloto ha sido campeón del mundo de Fórmula 1 en un récord de 7 veces?",
        "correct_answer": "Michael Schumacher",
        "incorrect_answers": [
            "Ayrton Senna",
            "Fernando Alonso",
            "Jim Clark"
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Quién ganó el Campeonato Mundial de Pilotos de Fórmula 1 en 2016?",
        "correct_answer": "Nico Rosberg",
        "incorrect_answers": [
            "Lewis Hamilton",
            "Max Verstappen",
            "Kimi Raikkonen"
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué año Jenson Button ganó su primer Campeonato Mundial de Pilotos de Fórmula 1?",
        "correct_answer": "2009",
        "incorrect_answers": [
            "2010",
            "2007",
            "2006"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué equipo ganó la MLS Cup 2016?",
        "correct_answer": "Seattle Sounders",
        "incorrect_answers": [
            "Colorado Rapids",
            "Toronto FC",
            "Montreal Impact"
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "difficulty": "easy",
        "question": "En bolos, ¿cuál es el término usado para obtener tres strikes consecutivos?",
        "correct_answer": "Pavo",
        "incorrect_answers": [
            "Flamenco",
            "Birdie",
            "Águila"
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Los Los Angeles Dodgers originalmente eran de qué ciudad de EE. UU.?",
        "correct_answer": "Brooklyn",
        "incorrect_answers": [
            "Las Vegas",
            "Boston",
            "Seattle"
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué dos equipos jugaron en el Super Bowl XLII?",
        "correct_answer": "Los New York Giants y Los New England Patriots",
        "incorrect_answers": [
            "Los Green Bay Packers y Los Pittsburgh Steelers",
            "Los Philadelphia Eagles y Los New England Patriots",
            "Los Seattle Seahawks y Los Denver Broncos"
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿De qué ciudad proviene el antiguo equipo de la NHL 'Los Nordiques'?",
        "correct_answer": "Quebec City",
        "incorrect_answers": [
            "Houston",
            "Montreal",
            "Nueva York"
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué año ganaron los New Orleans Saints el Super Bowl?",
        "correct_answer": "2010",
        "incorrect_answers": [
            "2008",
            "2009",
            "2011"
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "difficulty": "easy",
        "question": "En la Copa Mundial de la FIFA 2014, ¿cuál fue el resultado final en el partido Brasil - Alemania?",
        "correct_answer": "1-7",
        "incorrect_answers": [
            "1-5",
            "1-6",
            "2-6"
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué deporte NO se juega tradicionalmente durante el festival Naadam mongol?",
        "correct_answer": "Fútbol Americano",
        "incorrect_answers": [
            "Lucha",
            "Tiro con Arco",
            "Carreras de Caballos"
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "difficulty": "medium",
        "question": "En 2016, ¿quién ganó el Campeonato Mundial de Constructores de Fórmula 1 por tercera vez consecutiva?",
        "correct_answer": "Mercedes-AMG Petronas",
        "incorrect_answers": [
            "Scuderia Ferrari",
            "McLaren Honda",
            "Red Bull Racing Renault"
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Quién es el máximo goleador del Manchester United en la Premier League?",
        "correct_answer": "Wayne Rooney",
        "incorrect_answers": [
            "Sir Bobby Charlton",
            "Ryan Giggs",
            "David Beckham"
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué luchador profesional cayó desde el techo hasta su muerte durante un evento en vivo de Pay-Per-View en 1999?",
        "correct_answer": "Owen Hart",
        "incorrect_answers": [
            "Chris Benoit",
            "Lex Luger",
            "Al Snow"
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Con qué equipo hizo su debut en la Fórmula Uno Michael Schumacher en el Gran Premio de Bélgica de 1991?",
        "correct_answer": "Jordan",
        "incorrect_answers": [
            "Benetton",
            "Ferrari",
            "Mercedes"
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuántas zonas de puntuación hay en una diana de dardos convencional?",
        "correct_answer": "82",
        "incorrect_answers": [
            "62",
            "42",
            "102"
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estos equipos no es miembro de la era de los 'Seis Originales' de la NHL?",
        "correct_answer": "Philadelphia Flyers",
        "incorrect_answers": [
            "New York Rangers",
            "Toronto Maple Leafs",
            "Boston Bruins"
        ]
    },
    {
        "id": 28,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cómo era conocido el luchador profesional británico Shirley Crabtree?",
        "correct_answer": "Big Daddy",
        "incorrect_answers": [
            "Giant Haystacks",
            "Kendo Nagasaki",
            "Masambula"
        ]
    },
    {
        "id": 29,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es la mejor puntuación de golf en la carrera profesional de Tiger Woods?",
        "correct_answer": "61",
        "incorrect_answers": [
            "65",
            "63",
            "67"
        ]
    },
    {
        "id": 30,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es el nombre del afiliado de la AHL de los Toronto Maple Leafs?",
        "correct_answer": "Toronto Marlies",
        "incorrect_answers": [
            "Toronto Rock",
            "Toronto Argonauts",
            "Toronto Wolfpack"
        ]
    },
    {
        "id": 31,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es el apodo del club de rugby de Northampton town?",
        "correct_answer": "Saints",
        "incorrect_answers": [
            "Harlequins",
            "Saracens",
            "Wasps"
        ]
    },
    {
        "id": 32,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué equipo fue campeón de la NBA en la temporada 2015-2016?",
        "correct_answer": "Cleveland Cavaliers",
        "incorrect_answers": [
            "Golden State Warriors",
            "Toronto Raptors",
            "Oklahoma City Thunders"
        ]
    },
    {
        "id": 33,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Quién ganó la 'Champions League' en 1999?",
        "correct_answer": "Manchester United",
        "incorrect_answers": [
            "Barcelona",
            "Bayern Munich",
            "Liverpool"
        ]
    },
    {
        "id": 34,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Quién ganó la Stanley Cup en 2011?",
        "correct_answer": "Boston Bruins",
        "incorrect_answers": [
            "Montreal Canadiens",
            "New York Rangers",
            "Toronto Maple Leafs"
        ]
    },
    {
        "id": 35,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Quién fue el máximo goleador de la selección de fútbol de Inglaterra?",
        "correct_answer": "Wayne Rooney",
        "incorrect_answers": [
            "David Beckham",
            "Steven Gerrard",
            "Michael Owen"
        ]
    },
    {
        "id": 36,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿De qué país es originario el Kabaddi, un deporte de contacto que implica derribar?",
        "correct_answer": "India",
        "incorrect_answers": [
            "Australia",
            "Turquía",
            "Camboya"
        ]
    },
    {
        "id": 37,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿En qué año nació la leyenda del hockey Wayne Gretzky?",
        "correct_answer": "1961",
        "incorrect_answers": [
            "1965",
            "1959",
            "1963"
        ]
    },
    {
        "id": 38,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué fabricante de automóviles ganó las 24 Horas de Le Mans de 2017?",
        "correct_answer": "Porsche",
        "incorrect_answers": [
            "Toyota",
            "Audi",
            "Chevrolet"
        ]
    },
    {
        "id": 39,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es el equipo más antiguo de la NFL?",
        "correct_answer": "Arizona Cardinals",
        "incorrect_answers": [
            "Chicago Bears",
            "Green Bay Packers",
            "New York Giants"
        ]
    },
    {
        "id": 40,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué jugador de la NBA ha jugado más partidos a lo largo de su carrera?",
        "correct_answer": "Robert Parish",
        "incorrect_answers": [
            "Kareem Abdul-Jabbar",
            "Kevin Garnett",
            "Kobe Bryant"
        ]
    },
    {
        "id": 41,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué jugadora ganó la medalla de oro en individuales de tenis de mesa en los Juegos Olímpicos de 2016?",
        "correct_answer": "DING Ning (China)",
        "incorrect_answers": [
            "LI Xiaoxia (China)",
            "Ai FUKUHARA (Japón)",
            "Song KIM (Corea del Norte)"
        ]
    },
    {
        "id": 42,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál de estas ciudades rusas NO contenía un estadio que se utilizó en la Copa Mundial de la FIFA 2018?",
        "correct_answer": "Vladivostok",
        "incorrect_answers": [
            "Rostov-on-Don",
            "Yekaterinburg",
            "Kaliningrado"
        ]
    },
    {
        "id": 43,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿En qué año se celebró el tercer Super Bowl?",
        "correct_answer": "1969",
        "incorrect_answers": [
            "1968",
            "1971",
            "1970"
        ]
    },
    {
        "id": 44,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué equipo de fútbol inglés tiene el apodo 'The Tigers'?",
        "correct_answer": "Hull City",
        "incorrect_answers": [
            "Cardiff City",
            "Bristol City",
            "Manchester City"
        ]
    },
    {
        "id": 45,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cómo se llama el equipo afiliado de los Boston Bruins en la AHL?",
        "correct_answer": "Providence Bruins",
        "incorrect_answers": [
            "New Haven Bruins",
            "Cambridge Bruins",
            "Hartford Bruins"
        ]
    },
    {
        "id": 46,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué ciudad presenta todas las camisetas de sus equipos deportivos profesionales con el mismo esquema de colores?",
        "correct_answer": "Pittsburgh",
        "incorrect_answers": [
            "Nueva York",
            "Seattle",
            "Tampa Bay"
        ]
    },
    {
        "id": 47,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el 'Deporte de Reyes'?",
        "correct_answer": "Carreras de Caballos",
        "incorrect_answers": [
            "Ajedrez",
            "Justas",
            "Esgrima"
        ]
    },
    {
        "id": 48,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué jugador masculino ganó la medalla de oro en individuales de tenis de mesa en los Juegos Olímpicos de 2016?",
        "correct_answer": "Ma Long (China)",
        "incorrect_answers": [
            "Zhang Jike (China)",
            "Jun Mizutani (Japón)",
            "Vladimir Samsonov (Bielorrusia)"
        ]
    },
    {
        "id": 49,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Quién es el jugador con más apariciones en Manchester United?",
        "correct_answer": "Ryan Giggs",
        "incorrect_answers": [
            "David Beckham",
            "Wayne Rooney",
            "Eric Cantona"
        ]
    },
    {
        "id": 50,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué herramienta presta su nombre a una ventaja de última piedra en un final en Curling?",
        "correct_answer": "Martillo",
        "incorrect_answers": [
            "Llave",
            "Taladro",
            "Destornillador"
        ]
    },
    {
        "id": 51,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Dónde se celebraron los Juegos de la XXII Olimpiada?",
        "correct_answer": "Moscú",
        "incorrect_answers": [
            "Barcelona",
            "Tokio",
            "Los Ángeles"
        ]
    },
    {
        "id": 52,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué empresa de automóviles es la única empresa japonesa que ha ganado las 24 Horas de Le Mans?",
        "correct_answer": "Mazda",
        "incorrect_answers": [
            "Toyota",
            "Subaru",
            "Nissan"
        ]
    },
    {
        "id": 53,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿En qué año ganó el Mazda 787B las 24 Horas de Le Mans?",
        "correct_answer": "1991",
        "incorrect_answers": [
            "1990",
            "2000",
            "1987"
        ]
    },
    {
        "id": 54,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál es el nombre completo del futbolista 'Cristiano Ronaldo'?",
        "correct_answer": "Cristiano Ronaldo dos Santos Aveiro",
        "incorrect_answers": [
            "Cristiano Ronaldo los Santos Diego",
            "Cristiano Armando Diego Ronaldo",
            "Cristiano Luis Armando Ronaldo"
        ]
    },
    {
        "id": 55,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Contra qué equipo venció Inglaterra en la semifinal para ganar la final de la Copa del Mundo de 1966?",
        "correct_answer": "Portugal",
        "incorrect_answers": [
            "Alemania Occidental",
            "Unión Soviética",
            "Brasil"
        ]
    },
    {
        "id": 56,
        "difficulty": "hard",
        "question": "En el fútbol canadiense, ¿cuántos puntos vale marcar un rouge?",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": [
            "2",
            "3",
            "4"
        ]
    },
    {
        "id": 57,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuántas veces ganó Martina Navratilova el Campeonato de Wimbledon en individuales?",
        "correct_answer": "Nueve",
        "incorrect_answers": [
            "Diez",
            "Siete",
            "Ocho"
        ]
    },
    {
        "id": 58,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué jugador dio una 'patada de kung-fu' a un aficionado del Crystal Palace en enero de 1995?",
        "correct_answer": "Eric Cantona",
        "incorrect_answers": [
            "David Seamen",
            "Ashley Cole",
            "Mark Hughes"
        ]
    },
    {
        "id": 59,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Con qué compañero de dobles tuvo más éxito John McEnroe?",
        "correct_answer": "Peter Fleming",
        "incorrect_answers": [
            "Mark Woodforde",
            "Michael Stich",
            "Mary Carillo"
        ]
    },
    {
        "id": 60,
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué futbolista italiano le dijo a Neuer dónde iba a colocar su disparo y lo arrastró fuera, durante el partido Italia-Alemania, UEFA EURO 2016?",
        "correct_answer": "Pelle",
        "incorrect_answers": [
            "Insigne",
            "Barzagli",
            "Giaccherini"
        ]
    }
]
